僅戰七回合 神奇小子傷眼賽事終止 贏點數68:66 曹星如22連勝

僅戰七回合 神奇小子傷眼賽事終止
贏點數68:66 曹星如22連勝

頭條

0:00

【本報訊】「神奇小子」再創神奇！香港拳手曹星如（Rex）昨晚在會展舉行的「王者對決3」面對前世界拳王河野公平的挑戰，雖然在第二回合因「頭撼頭」（左圖）意外令左側額有一個巨型腫塊（右圖），但仍然劣勢下奮戰，結果在第六回合後因左眼傷勢而要終止比賽，結果3名裁判一致裁定以點數68:66勝出，創下22連勝之餘亦衞冕WBO超蠅量級國際冠軍腰帶。星如賽後直接送往醫院檢驗傷勢。

記者：禤家民 徐嘉華 洪量丰

在第二回合因「頭撼頭」意外令左額出現巨型腫塊，但曹星如在劣勢下奮戰終獲勝。何家達攝

昨晚壓軸上演的大戰，36歲的河野雖然是作客身份，但與菲律賓拳王柏奎奧樣貌相似的他，在柔情多過激情的音樂下入場，一襲閃令令的銀綠色背心外套，上台前獲拳迷大力拍掌。星如在如雷掌聲中進場，一條條「神奇小子」的打氣banner，在激情及拳迷熟悉的《Bring it on》主題曲下進場，同日贏了比賽的師弟妹潘啟情、林海明與同拳館的尼保斯加爾更上台拿着Rex衞冕的金腰帶支持師兄。

賽事未正式展開，全場已大叫「曹星如」，當鐘聲響起後更是全場歡呼。首回合河野先有一次擊中Rex頭部，後來Rex搶回上風，不過一次被迫到繩邊後失平衡倒地。現場的日本拳迷更開始為河野大聲打氣，而香港觀眾亦不甘示弱，立即大叫「曹星如」。第二回合Rex初段稍佔上風，但一次埋身肉搏時雙方頭部意外發生碰撞，河野無大礙，惟Rex左側額即有極明顯腫塊，有拇指般大。

Rex：對唔住呀老婆 又打腫隻眼

面對曾三次衞冕世界拳王的河野，Rex帶着額上的腫塊繼續應戰，但河野一直稍佔上風，特別是埋身時出拳快又重；Rex在第五回合完結前兩次重拳擊中河野頭部，搶回不少分數。不過，由於曹星如眼角太腫，第六回合中段一度停戰，需要駐場醫生上台檢查其傷勢，確定無礙才繼續重投戰局。只是準備開始第七回合時，Rex的左眼已不能張開，賽事因而終止，原定12個回合的比賽，完成六個回合就要以點數分勝負。三位裁判一致裁定Rex以68:66勝出，把連勝紀錄改寫到22場，亦衞冕WBO超蠅量級國際冠軍。

賽後Rex喜極而泣，汗水和淚水同時流下，亦換上印有「22」的上衣，繼續帶着腫起的左眼在台上發表感言，第一句就向妻子道歉：「對唔住呀老婆，我又俾人打腫隻眼喇！」Rex亦不忘向現場及觀看直播的觀眾道謝，同樣少不了答謝對手：「多謝河野公平，佢真係好犀利！我隻左眼好痛，堅持咗四個回合。」邊說邊哭的他真情流露，「我左眼好痛，痛到想跪低，真係超級痛，但我堅持落去呀！」每說一句，Rex都獲現場觀眾歡呼，他最後再說：「呢幾個月教練不斷鞭策我，多謝。為咗今日，我盡咗全力喇！」

第二回合因「頭撼頭」（左圖）意外令左側額有一個巨型腫塊（右圖）。

拳賽推廣人失望：擬提出重賽

Rex賽後直接送往醫院，未有一如既往般接受傳媒訪問。今次神奇反勝，惹來網民熱議，拳賽推廣人劉志遠（Jay）賽後親自解畫：「因懷疑骨折，故送院接受檢查。至於今次勝出，是因到第六回合，拳證發現Rex左眼已腫到完全睜不開，與醫生商量後，懷疑骨折，決定終止拳賽。3個拳證一致決定以68:66勝出，因為如在四個回合以內出現此情況，會當成no contest（沒有結果），如打到四個回合或以上，就會直接計算拳手點數。」他亦解釋，Rex與河野頭撞頭是意外，非任何一方犯規；Jay亦指，有意向河野提出重賽：「我哋想測試Rex有冇能力打足12回合，唔知有冇挑戰世界冠軍嘅能力，對於今次完結比賽方式係非常失望。我有意提出再戰河野，但要視乎Rex嘅意願同佢康復速度。」

相關新聞

前世界冠軍：星如沒有專揀弱對手
頭條 5小時前

吸金力強 目標進軍紅館
頭條 5小時前

【花絮】葉劉：緊張到失眠
頭條 5小時前

【勝鬪士星如】決戰前夕星如獨家試拳 首度開腔講老婆
頭條 5小時前

【勝鬪士星如】天馬流星拳重現 100拳唔使廿秒快到你驚
頭條 5小時前